《星洲日報》訪華晤習近平·李顯龍表明反台獨

2017-09-21 16:39
訪華晤習近平·李顯龍表明反台獨
中國國家主席習近平周三在北京人民大會堂與正在訪華的新加坡總理李顯龍會面。李顯龍表明，新加坡堅持一個中國政策，反對台灣“獨立”。
（中國．北京21日訊）中國國家主席習近平周三在北京人民大會堂與正在訪華的新加坡總理李顯龍會面。李顯龍表明，新加坡堅持一個中國政策，反對台灣“獨立”，新加坡希望更加密切地同中國在基礎設施、人力資源等各領域合作，加強發展戰略對接。

習近平則強調，加強兩國的政治互信，不斷鞏固和發展中新關系，符合兩國利益，也有利於地區和世界的和平、穩定與繁榮。相信在新的歷史時期，中新關系有很多機遇，推動促進實質性的合作，成果更加豐碩。此外，雙方就國際與區域問題進行討論，包括美國政府的亞洲政策以及朝鮮半島局勢等問題。

李顯龍自19日會見中國國務院總理李克強後，周三除會晤習近平，還與中國全國人民代表大會常務委員會委員長張德江、中共中央紀律檢查委員會書記王岐山見面。兩天會見4名中共中央政治局常委。

有新加坡媒體分析指，因為新加坡早前的南海立場，加上去年新加坡裝甲車遭到香港海關扣押，令到新加坡與中方的關系一度緊張，而李顯龍此行更被視為修補與中國的關系。

文章來源：
星洲日報／國際·2017.09.21

睇來李顯龍真的反台獨了

說謊成性？ 習近平見美國總統 中國官媒報導屢遭打臉

2017-09-22 00:28

〔即時新聞／綜合報導〕中國國家主席習近平昨會見新加坡總理李顯龍，事後中國官媒雖聲稱星方堅持「一中」政策，反對台獨；但星方卻表示李顯龍並未提及反台獨。不過這其實並非中國首度在涉台議題上有對外說明上的落差。

媒體報導指出，2014年3月24日，習近平曾與歐巴馬在荷蘭海牙會晤，當時《新華社》在報導指稱，歐巴馬重申，在台灣、涉藏議題上，美方尊重中國的主權和領土完整。不過這項說法後來遭時任白宮國安會亞洲事務資深主任麥艾文（Evan Medeiros）打臉，並指中國外交部發布的聲明蓄意誤解美國對台立場，並質疑中方這種做法不受歡迎，反造成彼此不信任。

2015年9月25日，歐巴馬於華府再度會見習近平，這次《新華社》報導又說，歐巴馬向習近平重申美國的「一中」政策，並表示美國不支持台獨、藏獨、疆獨，也不介入香港事務。但美國官方的逐字稿並未見這段論述，歐巴馬在會後的記者會也重申信守美方基於美中三公報與台灣關係法的「一中」政策。

2016年9月3日，習近平在杭州會見歐巴馬，《新華社》報導又稱，美方奉行「一中」政策，反對任何尋求台灣獨立的做法。結果時任白宮國安會發言人柯金斯（Myles Caggins）再度重申，美國仍堅定信守基於美中三公報與台灣關係法的「一中」政策。

到了今年的7月3日，習近平與現任美國總統川普通電話後，《新華社》報導稱，習近平向川普說，希望美方確實按照「一中」原則和中美三個聯合公報妥善處理涉台問題，川普也重申，美國繼續堅持「一中」政策，這一立場沒有變化。但事後由美國白宮公布的通話內容中，隻字未提涉台議題，通篇主軸是朝鮮半島核問題。

李顯龍見習近平 重申堅持一中政策

2017/09/20 19:52 3162

新加坡總理李顯龍今天到北京進行為期3天訪問，由中國人大常委會委員長張德江與中國國家主席習近平接見。李顯龍表示，新加坡秉持一個中國政策。

《海峽時報》報導，習近平在人民大會堂接見李顯龍，習近平開頭稱兩國有很多機會合作，能夠共同開創歷史新頁。李顯龍稱在繁忙的19大前夕獲邀訪問滿懷感激，習近平則感謝李顯龍支持一帶一路，李顯龍也歡迎中國企業投標星馬高鐵案。兩人會談期間，李顯龍再度確認新加坡一直秉持「一個中國」政策，支持兩岸和平發展關係。習近平感謝新加坡在兩岸關係發展上，扮演建設性角色。（余浚安／綜合外電報導）

谈及两岸课题，李总理重申，新加坡始终遵从我国的“一个中国”政策，并支持两岸关系和平发展，习近平则对新加坡在两岸关系发展中扮演的建设性角色表示感谢。

新加坡聯合早報及海峽時報
都無話李顯龍有講到"反對台獨"

李顯龍所講都有新加坡媒體報導了

星洲日報係馬來西亞報紙
唔係新加坡報紙

新加坡海峽時報及聯合早報
都無報道李顯龍有講過"反台獨"

李顯龍就識玩
明知比支那管一定冇前途
搞完香港到台等佢冇晒對手

一中同台獨冇衝突喎
支持一個中國
支持一中一台